【西門梓敬認可】初選後配票心法 分區配票最合成本效益達成 35+

個半月前有絲打提出分區配票概念
初選後係時候拎返出來傾﹗

分區配票優勢
1. 配票數據基礎準確龐大
靠住 2019 年區議會黃藍總計 293萬票做配票基礎同推演
比起用初選 60 萬只有黃營票來得踏實

2. 高效益選舉工程
分區配票可以方便候選人同助選團隊集中火力針對自己的細區做選舉工程
Banner／街站／宣傳品／地區性 SMS 嘅成本可以大幅壓低
更重要係節省候選人穿梭多區宣傳的時間成本
譬如，新東候選人由上水走到將軍澳，飛的都半粒鐘啦

3. 操作極為簡單
統計學方式（如生日日期／身份證號碼）配票的概念理論上雖然可行
但看似簡單的方法卻對數學較差的群體平添壓力

4. 避免內鬥
初選兩日都遇上尹佬票站唔遮自己名嘅質疑
假如有 6 張參選名單，可能的方法是把身份證首六位數作求餘運算，但要數學較差的群體自行運算又怕計錯，請他人驗算又引伸個人資料處理問題。而以出生月份則難以分折 5 張名單配票。

而這兩種配票方法，同樣會面對「6人同行」的宣傳窘境，也就是引發政黨地區樁腳與策略選民的巨大衝突，一方面樁腳要為自身政黨拉票，確保勝選，另一方面該區的策略選民又要呼籲選民分散投票，結局難免是地區資源豐厚的政黨樁腳極力守住地區得票，而其他地區又同時為該政黨配了票，最後就是該政黨成了表面風光的「票王」丶「票后」，但民主陣營卻把地區資源匱乏的參選名單押在最後一席的豪賭上。

原 post

【突發】嚇壞支那辦的立會必勝法 琼子見到也哭了

㩒錯掣出咗，勿推

出錯 post，要推推呢個

【西門梓敬認可】初選後配票心法 分區配票最合成本效益達成 35+